16歲少年非法集結藏伸縮棍罪成還押候判 涉塗鴉九巴乏證據無罪 鄭念慈:若牽涉暴力行為便應改控暴動

#九龍城裁判法院第十三庭
#鄭念慈裁判官
#1204土瓜灣 #裁決
#非法集結 #刑事損壞 #攻擊性武器

鄭 (16)‼️已還押29日

控罪：
(1) 參與非法集結
被控於2019年12月4日，在九龍土瓜灣馬頭圍道近譚公道交界參與公安條例18(1)條屬非法集結的集結。‼️已認罪‼️
(2)刑事毀壞
於同日同地，與其他人士無合法辯解地損壞一輛巴士UW9615的擋風玻璃。
(3)在公眾地方管有攻擊性武器
第245章《公安條例》第33條
於同日同地，管有一支伸縮鋼棒。

案情：［針對控罪(1)］
2019年12月4日大約0715時，約8名男女包括被告，於馬頭圍道近譚公道交界集結，將雪糕筒放出馬頭圍道行車線阻塞交通。警員20956將被告截停及拘捕，於警誡下，被告承認放2個雪糕筒出馬路。

背景：
案件於2020年6月10日首度提堂，獲 #嚴舜儀主任裁判官 批准保釋候訊。其後於9月15日首度就控罪答辯時在 #張天雁裁判官 閣下席前承認一項非法集結罪，續獲准保釋候審。12月17日開審時卻遭主審 #鄭念慈裁判官 撤銷保釋，還押至今。

———————————————

速報：
控罪(2)罪名不成立🟢
控罪(3)罪名成立‼️
詳情後補

案件押後至2021年1月28日0930在九龍城裁判法院第十三庭判刑，以待索取教導所報告
‼️期間還押候判‼️

🌟稍後尚有審訊，希望各位留步🌟

16歲少年於前年12月初在土瓜灣涉嫌夥同他人塗鴉一架九巴的擋風玻璃及倒後鏡，被控非法集結、刑事毀壞及管有攻擊性武器。他早前已承認非法集結罪，鄭念慈裁判官今於九龍城法院指，被告當日裝備齊全，明顯有充足的準備，知道有一定危險性，不認為他會讓朋友將不知名物件放進其背囊中，即一支伸縮棍，遂裁定其管有攻擊性武器罪成。另一刑毁則因無證據證明被告意圖用使用該噴漆而罪脫。案件將押後至本月28日判刑，索取教導所報告，期間被告須還押。

鄭官裁決時指，被告雖稱伸縮棍是被朋友放進背囊的，他由始至終也不知道該物品是何物。惟鄭官稱被告當日參與活動前有充足的準備，清楚知道為快閃活動，還帶備了衣物更換，準備事後回校繼續上課，遂認為被告行事小心，絕不可能隨便幫另一名罪犯裝東西，裁定其管有攻擊性武器罪成。

就刑毁罪，鄭官指被告雖承認當日有用雪糕筒為堵路，但指噴漆是從其他人手中接過，沒有使用的意圖。而根據錄影片段，被告的確由始至終都沒有使用過噴漆，因此不能排除他當日只是「一心以雜物堵路」，以噴漆破壞財產不一定為其堵路的方式，遂裁定其無罪。

辯方求情時指，被告為中五學生，擅長游泳、排球等運動，在中三時更在學校獲傑出運動員獎，他亦是南華會排球隊成員，日後想成為一名體育老師。被告現已深感後悔，稱當初犯案亦只是受朋輩影響、一時衝動，承諾日後不會再犯，亦會欣然接受法庭的判決。辯方另稱，明白控罪有一定的嚴重性，但考慮到案件中無暴力事件，堵路時間亦只有短短的2分鐘，希望法庭能輕判。

惟鄭官指出，若案件牽涉暴力行為便應改控暴動罪，更不是由他審理。而堵路之所以只持續了2分鐘，是因為警察到場，示威者隨即四散，因此這兩點並非有力的求情因素。鄭官另稱，管有攻擊性武器罪為嚴重罪行，若犯案者是成人必然會被判監禁，但考慮到被告年紀尚輕，遂決定為其索取教導所報告後再判刑。

若案件牽涉暴力行為便應改控暴動罪，更不是由他審理

仆街啦又想搵大陸佬審

九巴犯了國安法

日後想成為一名體育老師。被告現已深感後悔，稱當初犯案亦只是受朋輩影響、一時衝動，承諾日後不會再犯，亦會欣然接受法庭的判決。

姐你認比人洗腦啦

非法集結變暴動

係呀唔通要佢喺法庭話你班狗官亂鳩咁判 應該落地獄
係咪呀五毛？

姐係你都認啦

唔記得起底 blocked

連登最叻

泛民: 香港仲有OMDB

而家仲講緊咪得兒登仔囉

咁omdb咁多個月有冇出過聲呀？

比個臭閪騎過，慘過食屎

佢係你教主定信仰啊？佢一早變死人啦

泛民唔出聲係為左黎緊既選舉再入去出賣多一次香港人
你以為DQ得建制閪班撚樣做咩
你無睇過天琦張GIF話泛民賣HK咩
如果唔係選立法會 班泛民仲點會扮幫香港人

一個大大聲話法治未死，一個就over my dead body 誓死捍衛法治重大言不慚話坐監人生更精彩
佢都未入土為安點算死？依家做笠水狗？

講緊而家仲抽件垃圾水黎安慰自己，你拎啲垃圾黎講關香港人認知撚事咩？
你覺得自己好撚醒？得你知賣港？

係啊你係咪佢個黨fans黎，冇人想理垃圾你係要拎出黎講

你要迫死就快手啦，上黎講兩句佢就死俾你睇咩

咁應該講咩呀 師爺

你收聲啦你 垃圾民主黨FANS

講咩都要人教使唔使屌埋你條女啊

泛民係你老襟咩 唔比講

最中意提飯民咪叫佢全名囉露底啦

痴撚線公司

講咪講囉咁驚引戰咩

露底又唔認飯民fans陰啲出沒

無聊 你係USB南亞仔?

我岩岩都打緊D字想問果班日日提個deadbody既人
其實係咪心底裡好鐘意個deadbody

無聊又講

照你意思 日日提中共代表好鍾意中共?

係人都知你扮抽水啦，飯民fans

係人都知你老屈 以為自己好撚醒咁啦 傻鳩

露底又唔認，嬲到

你扮低能對我無用

係露底係幾肉酸嘅

總會有唔想提既時候既

例如我唔鐘意777 屌9都係講佢D衰野果時咪一直提
有時做緊其他野或者玩緊 人地無啦啦提起777, 都會叫人唔好提
既唔會下下講 又唔會日日講
支那土匪同樣

但係有班人一覆就丟底類似 「OMDB 呢?」一句就算 又無其他野講底
我相信係發自內心既

你神經病

飯民fans周圍咬人出沒注意